- question: 'Parcie jest to'
  answers:
    - 'nacisk ciała na podłogę, na której stoimy'
    - 'nacisk cieczy lub gazu na ścianki naczynia'
    - 'nacisk cieczy tylko na dno naczynia, w którym się ona znajduje'
    - 'presja nauczyciela na ucznia celem zmuszenia go do nauki'
  correctAnswerId: 1

- question: ' Z prawa Pascala nie korzysta:'
  answers:
    - 'samolot'
    - 'podnośnik hydrauliczny'
    - 'barka rzeczna'
    - 'hamulec samochodowy'
  correctAnswerId: 2

- question: 'Jednostką ciśnienia jest:'
  answers:
  - 'Pascal'
  - 'Niuton'
  - 'Metr'
  - 'Wat'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Wskaż zdanie prawdziwe'
  answers:
  - 'w prasie hydraulicznej zastosowanie ma prawo Pascala'
  - 'ryby regulują swoje zanurzenie używając prawa Pascala'
  - 'Balony unoszą się w powietrzu dzięki prawu Pascala'
  - 'prawo Pascala dotyczy prądu elektrycznego'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Ciśnienie hydrostatyczne zależy od:'
  answers:
  - 'ilości cieczy'
  - 'temperatury'
  - 'wysokości słupa cieczy'
  - 'objętości cieczy'
  correctAnswerId: 2

- question: 'Prawo Pascala dotyczy'
  answers:
  - 'siły wyporu'
  - 'ciśnienia gazu lub cieczy w zamkniętym zbiorniku'
  - 'ciśnienia hydrostatycznego'
  - 'parcia cieczy na dno naczynia'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Ciśnienie mogę zmierzyć?'
  answers:
  - 'barometrem'
  - 'termometrem'
  - 'linijką'
  - 'potencjometrem'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Który zbiór zawiera tylko jednostki ciśnienia?'
  answers:
  - 'N, hPa, kN'
  - 'kg, Pa, cm'
  - 'N, m, Pa'
  - 'Pa, hPa, kPa'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Jak zachowuje się ciśnienie hydrostatyczne wraz ze wzrostem głębokości?'
  answers:
  - 'rośnie'
  - 'maleje'
  - 'nie zmienia się'
  - 'za każdym razem inaczej'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Ciśnienie hydrostatyczne nie zależy od:'
  answers:
  - 'gęstości cieczy'
  - 'wysokości słupa cieczy'
  - 'kształtu naczynia w którym znajduje się ciecz'
  - 'przyspieszenia grawitacyjnego'
  correctAnswerId: 2

- question: 'Kim był Archimedes?'
  answers:
  - 'Greckim kaskaderem'
  - 'Greckim kucharzem'
  - 'Greckim filozofem przyrody i matematykiem'
  - 'Greckim piratem'
  correctAnswerId: 2

- question: 'Siłę wyporu można zdefiniować jako:'
  answers:
  - 'iloczyn masy i grawitacji'
  - 'iloczynem gęstości cieczy lub gazu, grawitacji i objętości'
  - 'ilorazem gęstości cieczy lub gazu, grawitacji i objętości'
  - 'ilorazem masy i grawitacji'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Jeśli gęstość ciała jest większa od gęstości cieczy to:'
  answers:
  - 'ciało tonie'
  - 'ciało unosi się na powierzchni cieczy'
  - 'ciało nie tonie i nie pływa na powierzchni cieczy'
  - 'ciało pozostaje w spoczynku i porusza się ruchem jednostajnie prostoliniowym'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Jeśli gęstość ciała jest mniejsza od gęstości cieczy lub gazu to:'
  answers:
  - 'ciało tonie'
  - 'siła wypadkowa i siła równoważąca są sobie równe'
  - 'siły działające na to ciało równoważą się'
  - 'ciało unosi się na powierzchni'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Na czym polega resublimacja?'
  answers:
  - 'przemiana pary w ciecz'
  - 'przemiana cieczy w parę'
  - 'przemiana pary w ciało stałe'
  - 'przemiana ciała stałego w parę'
  correctAnswerId: 2

- question: 'Chcąc wyznaczyć gęstość substancji, z której wykonany jest przedmiot, musimy:'
  answers:
  - 'zmierzyć masę ciała, jego objętość, a następnie podzielić masę przez objętość'
  - 'obliczyć objętość ciała, zmierzyć masę'
  - 'zmierzyć masę ciała, jego objętość, a następnie podzielić objętość ciała przez masę'
  - 'odczytać w tabelce gęstość'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Gęstość jest wielkością fizyczną:'
  answers:
  - 'wektorową'
  - 'skalarną'
  - 'skalarną i wektorową'
  - 'inną'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Stosunek masy do objętości wyrażony w gramach na metr sześćienny to:'
  answers:
  - 'gęstość'
  - 'prędkość'
  - 'pęd'
  - 'energię'
  correctAnswerId: 0

- question: '0,12 t = ..... kg'
  answers:
  - '1.2'
  - '1200'
  - '12'
  - '120'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Jakim symbolem zazwyczaj oznaczamy objętość?'
  answers:
  - 'g'
  - 'V'
  - 'd'
  - 'P'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Które z podanych stanów nie istnieje'
  answers:
  - 'ciekły'
  - 'gazowy'
  - 'stały'
  - 'półstały'
  correctAnswerId: 3

- question: 'czym mierzymy ciśnienie atmosweryczne'
  answers:
  - 'barometr'
  - 'ciśnieniomierz'
  - 'atmosferometr'
  - 'wietrzomierz'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Gdzie mamy do czynienia ze stanem ciekłym'
  answers:
  - 'kreda'
  - 'woda'
  - 'biurko'
  - 'cukier'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Który z podanych to stan ciekły'
  answers:
  - 'woda'
  - 'śnieg'
  - 'węgiel'
  - 'piach'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Jednostką napięcia elektrycznego jest?'
  answers:
  - 'wolt'
  - 'amper'
  - 'kulomb'
  - 'kolumb'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Do układu SI nie należy'
  answers:
  - 'm'
  - 'N'
  - 'kg'
  - 'A'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Jednostka siły to'
  answers:
  - 'm'
  - 'A'
  - 'kg'
  - 'N'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Jak nazywana jes bezpośrednia przemiana lodu w parę wodną?'
  answers:
  - 'parowanie'
  - 'topnienie'
  - 'krzepnięcie'
  - 'sublimacja'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Przykładem stanu ciekłego NIE JEST:'
  answers:
  - 'woda'
  - 'sok'
  - 'kreda'
  - 'napój izotoniczny'
  correctAnswerId: 2

- question: 'Jednostka masy to?'
  answers:
  - 'gram'
  - 'metr'
  - 'wolt'
  - 'amper'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Wzór na prędkość to?'
  answers:
  - 'prędkość/czas'
  - 'droga/czas'
  - 'droga/godziny'
  - 'masa/droga'
  correctAnswerId: 1

- question: '1 godzina to ile to sekund?'
  answers:
  - ' 7200 s'
  - '100 s'
  - '60 s'
  - '3600 s'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Napięcie elektryczne mierzymy w'
  answers:
  - 'woltach'
  - 'kulombach'
  - 'niutonach'
  - 'metrach'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Który w kolejności od Słońca jest Jowisz?'
  answers:
  - '1'
  - '2'
  - '5'
  - '8'
  correctAnswerId: 2

- question: '35cm to inaczej'
  answers:
  - '0,35 km'
  - '3.5 dm'
  - '35 m'
  - '35 mm'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Która w kolejności od Słońca jest Ziemia?'
  answers:
  - '1'
  - '2'
  - '3'
  - '4'
  correctAnswerId: 2

- question: 'Pierwsza planeta od Słońca to'
  answers:
  - 'Wenus'
  - 'Ziemia'
  - 'Uran'
  - 'Merkury'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Druga planeta od Słońca to'
  answers:
  - 'Wenus'
  - 'Ziemia'
  - 'Uran'
  - 'Merkury'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Największa planeta naszego ukladu słonecznego to'
  answers:
  - 'Merkury'
  - 'Ziemia'
  - 'Neptun'
  - 'Jowisz'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Ruch jednostajny to taki ruch w którym'
  answers:
  - 'prędkość jest stała'
  - 'szybkość jest wielkością stałą'
  - 'ciało nie przyspiesza i nie zwalnia i porusza się'
  - 'wszystkie odpowiedzi są poprawne'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Jednostką siły jest:'
  answers:
  - 'niuton'
  - 'kilogram'
  - 'centymetr'
  - 'wolt'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Dyfuzja jest to zjawisko, które zachodzi w:'
  answers:
  - 'ciałach stałych'
  - 'cieczach'
  - 'gazach'
  - 'wszystkie odpowiedzi są poprawne'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Ile w przybliżeniu na Ziemi wynosi ciężar arbuza o masie 7 kg?'
  answers:
  - '7 N'
  - '70 kg'
  - '70 N'
  - '7 kg'
  correctAnswerId: 2

- question: 'Wybierz zbiór, który zawiera tylko jednostki siły'
  answers:
  - 'kiloniuton, kilogram, kilometr'
  - 'kiloniuton, meganiuton, niuton'
  - 'kilogram, niuton, kiloniuton'
  - 'niuton, gram, centymetr'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Im większa jest masa ciała tym:'
  answers:
  - 'większa jest siła grawitacji'
  - 'siła grawitacji jest mniejsza'
  - 'masa nie ma wpływu na siłę grawitacji'
  - 'tym większa siła oporu'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Siła tarcia ślizgowego zależy od:'
  answers:
  - 'rodzaju ośrodka i powierzchni ciała'
  - 'prędkości i masy ciała'
  - 'rodzaju podłoża i masy ciała'
  - 'objętości i rodzaju podłoża'
  correctAnswerId: 2

- question: 'Janek pcha szafę w lewo siłą 60N, a Krzysiek w prawo siłą 120N. Jaki zwrot i wartość ma wypadkowa ich sił?'
  answers:
  - 'w lewo, 60N'
  - 'w lewo, 180N'
  - 'w prawo, 180 N'
  - 'w prawo, 60 N'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Jednostka pracy to:'
  answers:
  - 'dżul'
  - 'kilogram'
  - 'wat'
  - 'om'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Jaką pracę wykonamy działając na ciało siłą 20N przesuwając je o 4m?'
  answers:
  - '8 W'
  - '8 J'
  - '80 J'
  - '80 W'
  correctAnswerId: 2

- question: 'Ciało o ciężarze 20 N ma względem powierzchni Ziemi energią potencjalną ciężkości 10 J. Na jakiej (w przybliżeniu) wysokości się znajduje?'
  answers:
  - '5 m'
  - '0,5 m'
  - '50 m'
  - '5 cm'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Związana z ruchem; im szybciej porusza się dane ciało, tym większą ma energię ...'
  answers:
  - 'jądrową'
  - 'chemiczną'
  - 'kinetyczną'
  - 'spoczynkową'
  correctAnswerId: 2

- question: 'Janek podniósł paczkę o masie 10 kg na wysokość 2 m w czasie 2 s. Średnia moc ucznia w czasie podnoszenia paczki wynosiła:'
  answers:
  - '10 W'
  - '20 W'
  - '200 W'
  - '100 W'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Gdy narciarz rozpędza się, jadąc z góry,'
  answers:
  - 'jego energia potencjalna maleje, a kinetyczna rośnie'
  - 'jego energia potencjalna rośnie, a kinetyczna maleje'
  - 'jego energia potencjalna i kinetyczna maleją'
  - 'jego energia potencjalna i kinetyczna rosną'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Jednostką ciśnienia w Układzie SI jest'
  answers:
  - '1 N'
  - '1 P'
  - '1 Pa'
  - '1 m'
  correctAnswerId: 2

- question: '1 hPa = ...'
  answers:
  - '111 Pa'
  - '1000 Pa'
  - '10 Pa'
  - '100 Pa'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Paskal to ....'
  answers:
  - 'jednostka masy'
  - 'ciśnienie jakie siła 1N wywiera na powierzchnię 1 m'
  - 'siła nacisku'
  - 'siła z jaką ciało działa na powierzchnię'
  correctAnswerId: 1

- question: '1 kPa='
  answers:
  - '1000 Pa'
  - '100 Pa'
  - '10 Pa'
  - '10000 Pa'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Dwie naelektryzowane pałeczki szklane...'
  answers:
  - 'przyciągają się'
  - 'odpychają się'
  - 'nie oddziałują na siebie'
  - 'odpychają się tylko wtedy , gdy sie stykają'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Jednostką ładunku jest...'
  answers:
  - 'metr'
  - 'niuton'
  - 'paskal'
  - 'kulomb'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Jednostką prędkości jest...'
  answers:
  - '1 s/m'
  - '1 kg/s'
  - '1 m/s'
  - '1 m'
  correctAnswerId: 2

- question: 'Z jaką średnią prędkością jechał kierowca z miasta A do miasta B jeśli odległość 200 km pokonał w czasie 2 godzin ?'
  answers:
  - '100 km/h'
  - '200 km/h'
  - '50 hm/h'
  - '400 km/h'
  correctAnswerId: 0

- question: 'W ruchu jednostajnym prędkość:'
  answers:
  - 'wzrasta'
  - 'rośnie '
  - 'maleje'
  - 'nie zmienia się'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Do zaćmienia Słońca dochodzi gdy'
  answers:
  - 'Słońce jest między Ziemia a Księżycem'
  - 'Księżyc jest między Ziemia a Słońcem'
  - 'Ziemia jest między Słońcem a Księżycem'
  - 'Księżyc jest między Słońcem a Księżycem'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Siła ciężkości to inaczej:'
  answers:
  - 'masa'
  - 'moc'
  - 'cieżar'
  - 'odległość'
  correctAnswerId: 2

- question: 'Zjawisko unoszenia się ciepłych mas powietrza to:'
  answers:
  - 'dyfuzja'
  - 'konwekcja'
  - 'interferencja'
  - 'napięcie powierzchniowe'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Samochód jedzie ze stałą prędkością 60 km/h. Oblicz jaką drogę pokona w czasie 50 minut.'
  answers:
  - '30 km'
  - '40 km'
  - '50 km'
  - '55 km'
  correctAnswerId: 2

- question: 'Jaką pracę wykonamy działając na ciało siłą 20N przesuwając je o 4m?'
  answers:
  - '80J'
  - '24J'
  - '5J'
  - '16J'
  correctAnswerId: 0

- question: '5 kJ  to inaczej:'
  answers:
  - '500 J'
  - '50 J'
  - '0.005 J'
  - '5000 J'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Jeżeli człowiek wykonuje 20 oddechów w czasie 1 minuty, to ile wynosi częstotliwość jego oddychania?'
  answers:
  - '20 Hz'
  - '3 Hz'
  - '1/3 Hz'
  - '1/20 Hz'
  correctAnswerId: 2

- question: 'Podstawową jednostką siły w międzynarodowym układzie jednostek jest:'
  answers:
  - '1 N'
  - '1 m'
  - '1 m\kg'
  - '1 V'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Jeżeli na ciało poruszające się ruchem jednostajnym prostoliniowym działają dwie siły, to obie mają:'
  answers:
  - 'jednakowe wartości i zwroty'
  - 'jednakowe wartości i przeciwne zwroty'
  - 'różne kierunki i zwroty'
  - 'różne wartości'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Które z ciał spadnie w powietrzu jako ostatnie, jeżeli puści się je równocześnie z tej samej wysokości?'
  answers:
  - 'klocek lego'
  - 'jabłko'
  - 'wszystkie spadną tak samo'
  - 'kartka papieru'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Którą z wymienionych sytuacji można wytłumaczyć bezwładnością ciała?'
  answers:
    - 'Wypuszczona z łuku strzała leci po zakrzywionym torze i spada na ziemię.'
    - 'Biegnący chłopiec potknął się i upadł do przodu.'
    - 'Piłka odbiła się od podłogi.'
    - 'Zrzucony z pewnej wysokości kamień spada pionowo na ziemię.'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Jeżeli ciało porusza się z niezmienną prędkością po linii prostej, to na pewno na to ciało:'
  answers:
    - 'działa siła o stałej wartości'
    - 'nie działa żadna siła'
    - 'działają siły, których wypadkowa jest równa zero lub nie działają żadne siły'
    - 'działa siła o zmiennej wartości'
  correctAnswerId: 2

- question: 'Zasada akcji i reakcji to inaczej'
  answers:
    - 'III zasada dynamiki Newtona'
    - 'I zasada dynamiki Newtona'
    - 'II zasada dynamiki Newtona'
    - 'Zasada bezwładności'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Które z ciał spadnie w próżni jako ostatnie, jeżeli puści się je równocześnie z tej samej wysokości?'
  answers:
    - 'klocek lego'
    - 'wszystkie spadną tak samo'
    - 'piórko'
    - 'kartka papieru'
  correctAnswerId: 1

- question: 'W której sytuacji mamy do czynienia z tarciem statycznym?'
  answers:
    - 'pisanie długopisem w zeszycie'
    - 'przesuwanie szafy po śliskiej podłodze'
    - 'hamowanie samochodu na asfalcie'
    - 'zwisanie dywanu na trzepaku'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Zasada bezwładności to inaczej:'
  answers:
    - 'I zasada dynamiki Newtona'
    - 'III zasada dynamiki Newtona'
    - 'II zasada dynamiki Newtona'
    - 'zasada akcji i reakcji'
  correctAnswerId: 0

- question: '1m/s to?'
  answers:
    - '3.6 km/h'
    - '10 km/h'
    - '36 km/h'
    - '1 km/h'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Linia zakreślana przez poruszające się ciało to'
  answers:
    - 'układ odniesienia'
    - 'droga'
    - 'tor ruchu'
    - 'prędkość'
  correctAnswerId: 2

- question: 'Jeśli częstotliwość fali wynosi 0,25 Hz, to okres drgań jest równy:'
  answers:
    - '0.5 s'
    - '4 s'
    - '2 s'
    - '5 s'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Jeśli kierunek drgań cząstek ośrodka jest zgodna z kierunkiem rozchodzenia się fali, to fala jest:'
  answers:
    - 'drgająca'
    - 'podłużna'
    - 'skośna'
    - 'poprzeczna'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Dźwięk wysoki ma:'
  answers:
    - 'dużą amplitudę'
    - 'dużą długość fali'
    - 'małą częstotliwość'
    - 'wysoką częstotliwość'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Które z fal należą do fal elektromagnetycznych?'
  answers:
    - 'fale dźwiękowe'
    - 'fale radiowe'
    - 'fale na morzu'
    - 'ultradźwięki'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Wskaż jednostkę częstotliwości w układzie SI.'
  answers:
    - 'herc'
    - 'bel'
    - 'sekunda'
    - 'centymetr'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Wskaż falę, ktora nie jest falą elektromagnetyczną'
  answers:
    - 'promieniowanie nadfioletowe'
    - 'światło widzialne'
    - 'fala radiowa'
    - 'fala dźwiękowa'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Wskaż właściwe dokończenie zdania. Częstotliwością drgań nazywa się'
  answers:
    - 'czas osiągnięcia amplitudy'
    - 'największe wychylenie ciała z położenia równowagi'
    - 'czas potrzebny do wykonania jednego pełnego drgania'
    - 'liczbę drgań przypadającą w jednostce czasu.'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Głośność dźwięku zależy od'
  answers:
    - 'prędkości'
    - 'okresu'
    - 'amplitudy'
    - 'częstotliwości'
  correctAnswerId: 2

- question: 'Ładunki (elektryczne) jednoimienne to ładunki ...'
  answers:
    - 'tego samego znaku'
    - 'różnych znaków'
    - 'ładunek dodatni i ładunek ujemny'
    - 'brak poprawnej odpowiedzi'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Jeśli dwie kule naelektryzowano ładunkiem dodatnim, to będą się one...'
  answers:
    - 'odpychać'
    - 'brak poprawnej odpowiedzi'
    - 'przyciągac'
    - 'nie będą oddziaływac'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Dwa naelektryzowane ciała mogą :'
  answers:
    - 'przyciągać się'
    - 'odpychać się'
    - 'przyciągać się lub odpychać się'
    - 'inna odpowiedź'
  correctAnswerId: 2

- question: 'Kto wymyślił piorunochron?'
  answers:
    - 'Barack Obama'
    - 'Benjamin Franklin'
    - 'James Watt'
    - 'Anders Celsjusz'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Przyrząd służący do sprawdzania, czy ciało jest naelektryzowane, to:'
  answers:
    - 'stetoskop'
    - 'mikroskop'
    - 'elektroskop'
    - 'oscyloskop'
  correctAnswerId: 2

- question: 'Która z wymienionych substancji jest izolatorem elektrycznym?'
  answers:
    - 'szkło'
    - 'złoto'
    - 'żelao'
    - 'miedź'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Gromadzenie przez ciało ładunku elektrycznego jednego znaku to :'
  answers:
    - 'Zbieractwo'
    - 'Elektryzowanie się'
    - 'Zobojętnienie'
    - 'Uziemienie'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Jądro atomu tworzą:'
  answers:
    - 'elektrony'
    - 'elektrony, protony i neutrony'
    - 'protony i elektrony'
    - 'protony i neutrony'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Atom jest elektrycznie obojętny. Oznacza to, że:'
  answers:
    - 'z jego powłoki elektronowej zostały oderwane elektrony'
    - 'przyjął on na swoją powłokę walencyjną jeden lub kilka elektronów'
    - 'posiada taką samą liczbę elektronów i protonów'
    - 'posiada taką samą liczbę neutronów i protonów'
  correctAnswerId: 2

- question: 'Benjamin Franklin wynalazł:'
  answers:
    - 'piorunochron'
    - 'ogniwo galwaniczne'
    - 'stetoskop'
    - 'żarówkę'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Które ze zjawisk jest wynikiem elektryzowania ciał:'
  answers:
    - 'drzwi lodówki przyciąga magnes'
    - 'ziemia przyciąga spadający kamień'
    - 'rzucona piłka odbija się od podłogi'
    - 'Czapka zdejmowana szybkim ruchem przyciąga włosy'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Przykładem elektryzowania przez tarcie jest:'
  answers:
    - 'dotykanie balonika'
    - 'czesanie włosów grzebieniem'
    - 'zbliżanie laseczki ebonitowej do elektroskopu'
    - 'zbliżanie długopisu do papieru'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Wybierz zdanie Fałszywe'
  answers:
    - 'Ciężar jest siłą'
    - 'Jednostką ciężaru jest kilogram'
    - 'Jądro atomu tworzą protony i neutrony'
    - 'masa ciała na Ziemi i na Księżycu jest taka sama'
  correctAnswerId: 1

- question: 'ciała stałe, ciecze i gazy ze wzrostem temperatury'
  answers:
    - 'nie zmieniają objętości'
    - 'zwiększają objętość'
    - 'zmniejszają objętość'
    - 'czasami zmniejszają, a czasami zwiększają objętość'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Gdy temperatura ciała wzrasta , to jego gęstość'
  answers:
    - 'maleje'
    - 'wzrasta'
    - 'nie zmienia się'
    - 'czasem maleje, a czasem wzrasta'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Zmiana cieczy w ciało stałe to?'
  answers:
    - 'topnienie'
    - 'parowanie'
    - 'sublimacja'
    - 'krzepnięcie'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Przejście gazu w ciecz to?'
  answers:
    - 'krzepniecie'
    - 'parowanie'
    - 'topnienie'
    - 'skraplanie'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Do pomiaru napięcia elektrycznego stosuje się :'
  answers:
    - 'woltomierz'
    - 'amperomierz'
    - 'termometr'
    - 'oscyloskop'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Do pomiaru natężenia prądu elektrycznego stosuje się :'
  answers:
    - 'woltomierz'
    - 'amperomierz'
    - 'termometr'
    - 'oscyloskop'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Jednostką natężenia prądu elektrycznego jest:'
  answers:
    - 'wolt'
    - 'amper'
    - 'cm'
    - 'wat'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Jednostką napięcia elektrycznego to:'
  answers:
    - 'dżul'
    - 'amper'
    - 'wat'
    - 'wolt'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Do prześwietleń (np. w przypadku złamania kości) wykorzystujemy:'
  answers:
    - 'promieniowanie gamma'
    - 'promieniowanie podczerwone'
    - 'promieniowanie rentgenowskie'
    - 'mikrofale'
  correctAnswerId: 2

- question: 'W kuchence mikrofalowej wykorzystujemy;'
  answers:
    - 'mikrofale'
    - 'promieniowanie X'
    - 'promieniowanie podczerwone'
    - 'promieniowanie gamma'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Jaki biegun magnetyczny znajduje się w okolicy północnego bieguna geograficznego Ziemi?'
  answers:
    - 'Północny'
    - 'Południowy'
    - 'Zachodni'
    - 'Wschodni'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Temperatura wrzenia wody wysoko w górach jest:'
  answers:
    - 'niższa niż 100 stopni C'
    - 'wyższa niż 100 stopni C'
    - 'taka sama jak nad morzem'
    - 'zawsze jest równa 100 stopni C'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Jednostką jakiej wielkości fizycznej jest rok świetlny?'
  answers:
    - 'czasu'
    - 'odległości'
    - 'temperatury'
    - 'żadnej z powyższych'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Jak nazywa się zjawisko samorzutnego mieszania się atomów różnych substancji?'
  answers:
    - 'dyfuzja'
    - 'sublimacja'
    - 'krzepnięcie'
    - 'topnienie'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Podstawową jednostką masy w układzie SI jest:'
  answers:
    - 'gram'
    - 'kilogram'
    - 'tona'
    - 'megatona'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Prędkość jaką należy nadać obiektowi, aby opuścił na zawsze dane ciało niebieskie, poruszając się dalej ruchem swobodnym, to:'
  answers:
    - 'pierwsza prędkość kosmiczna'
    - 'druga prędkość kosmiczna'
    - 'trzecia prędkość kosmiczna'
    - 'prędkość kosmiczna'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Substancje zbudowane są z: a) ciał fizycznych, b) cząsteczek i atomów, c) brył, d) pierwiastków.'
  answers:
    - 'a'
    - 'b'
    - 'c'
    - 'd'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Do wartości wektorowych należą:'
  answers:
    - 'zwrot, kierunek, ilość Newtonów, punkt zaczepności'
    - 'zwrot, prosta działania, wartość siłowa, punkt Avogarda'
    - 'punkt przyłożenia, zwrot, kierunek, wartość'
    - 'żadne z powyższych'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Według modelu Bohra elektrony krążą wokół jądra pod wpływem sił:'
  answers:
    - 'elektrycznych'
    - 'magnetycznych'
    - 'grawitacyjnych'
    - 'jądrowych'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Które z podanych stanów nie istnieje'
  answers:
    - 'ciekły'
    - 'stały'
    - 'gazowy'
    - 'połstały'
  correctAnswerId: 3

- question: 'mianem jakiego stanu określamy kamien?'
  answers:
    - 'ciekły'
    - 'stały'
    - 'gazowy'
    - 'kamieniasty'
  correctAnswerId: 1

- question: 'Do oddziaływań na odległość należą:'
  answers:
    - 'oddziaływanie elektrostatyczne'
    - 'oddziaływanie magnetyczne'
    - 'grawitacja'
    - 'tarcie'
  correctAnswerId: 3

- question: 'Ile znasz zasad dynamiki Newtona?'
  answers:
    - '1'
    - '2'
    - '3'
    - '0'
  correctAnswerId: 2

- question: 'Jednostką siły jest:'
  answers:
    - 'niuton'
    - 'wat'
    - 'koń mechaniczny'
    - 'kilowat'
  correctAnswerId: 0

- question: 'Jaki kierunek ma siła działająca na lampę wiszącą na suficie?'
  answers:
    - 'poziomy'
    - 'pionowy'
    - 'w dół'
    - 'w góre'
  correctAnswerId: 1
